官疑警揑造供詞 港大生襲警罪脫

節錄

官疑警揑造供詞 港大生襲警罪脫

■被告鄭塏臻襲警罪脫，離庭時由聲援人士撐傘護送。

【本報訊】網民去年11.11發起「黎明行動」三罷及堵路，20歲港大護理系男生否認於大埔公路堵路及襲警。裁判官陳炳宙昨裁決時批評警員供詞有可能誇大修飾，不排除揑造，且自相矛盾，證供質素欠佳，不能盡信，裁定襲警罪脫；但裁定男生掟防撞桿造成公眾地方阻礙傳票罪成，今日判刑。

根據早前庭供，本案關鍵證人有兩名，即休班警沈德華和警員Ｙ。據沈稱當日早上6時多駕私家車接載Y， 途經大埔公路元洲仔段迴旋處，看到穿黑衣的一男一女將三條防撞桿拋出至路面，其後再於倒後鏡見到兩人，其間僅花數秒觀察。。。。。。。

裁判官陳炳宙昨指，沈駕車期間聲稱目睹兩男女拋防撞桿的五秒內，既要注意行車安全，又要識別黑衣人的衣着、外貌，甚至可說出眼鏡框顏色，認為沈的供詞令人難以置信，有證供。。。。。。。

至於報稱被襲的Y，陳官認為Y的證供自相矛盾，起初稱下車目的是拘捕，其後改。。。。。。。

官裁決前修訂傳票內容

此外，Y是押解被告回警署，見到值日官後才跟沈說出被襲一事。陳官質疑Y被襲，為何不在現場告訴沈，由沈以襲警罪拘捕被告？陳官反問聲稱被襲而感到痛楚的Y為何不將遇襲一事通知值日官？Y供稱被告用手從上而下打中其左頸，陳官認為Y描述被告的襲擊動作不自然，指其證供質素欠佳，不可盡信，裁定被告襲警罪脫。

但陳官裁定被告當時身穿黑衣、戴上手套與另一女子蓄意路面拋出三支防撞桿，對。。。。。。。。

辯方求情指被告立志做護士，現時在大學主修護理系，被告將在全民檢測協助市民。

案件編號：FLCC5001/19、FLS3429/20

=================

■被告鄭塏臻襲警罪脫，離庭時由聲援人士撐傘護送。

大家可以既話要去法庭聲援呀

死黑警曱又鳩拉

但（竟）無事

屌 死毅進仔鳩拉嘥鳩人時間

被告將在全民檢測協助市民。

畜生又鳩拉

都有一條罪，睇佢點判先啦

擺明妨礙司法公正啦

不過, 犯法就係犯法

老妨